又係廚房佬錯累死老闆？ 海關放蛇揭螺肉充鮑魚炒飯

港澳新聞

海關放蛇揭螺肉充鮑魚炒飯 酒樓罰款$5000

05月08日(一) 19:17更新 12:44建立

0:00

/

1:04

海關於去年8月15日派關員假扮顧客，到葵涌新葵興廣場的茗苑宴會廳購買一碟鮑魚福建炒飯。惟政府化驗所化驗後，發現飯內並無鮑魚。公司代表之後書面承認，售價88港元的炒飯內用的是螺肉。

茗苑宴會廳其後遭票控《商品說明條例》的「供應應用虛假商品說明貨品」罪。公司代表王國偉今在西九龍法院承認控罪，求情稱當日因「慳皮」而犯案，感到內疚，事後已勸喻同業切勿犯上同樣錯誤，傷害食客。裁判官則指營商要老實，故判公司罰款5000港元。

稻苗學會會學黃傑龍指，在《商品說明條例》生效前，部分菜式已獲港人接受是「名不副實」，例如「鮑魚通粉」、「粟米斑塊」等，「市民睇個價錢都知，你收20、30蚊，嗰啲都唔係真鮑魚同石斑啦！」不過，他指，《條例》在13年7月生效後，業界極度重視，在菜單加上註明，例如「仿鮑魚」等字眼，以免誤墮法網。

黃傑龍又指，業內過往亦曾發生用「螺頭」充「鮑魚」的不誠實營商手法，但隨着《條例》實施，已鮮有聽聞，認為該宗案件正好提醒業界要誠實營商，切勿以「掛羊頭、賣狗肉」手法欺騙消費者，「最緊要係貨真價實，螺頭咪螺頭囉！」

葵涌茗苑宴會廳的店長王國偉表示，擁有3間酒樓的周姓老闆為人老實，一直做生意均真材實料，對於發生此事亦感內疚，同時被海關檢控後經常不能入眠。他透露，公司的鮑魚炒飯本來使用新鮮鮑魚，但廚師因懶於走出魚缸取鮑魚，「貪就手」在廚房以螺片頂替，為免影響店舖招牌，一怒之下辭退所有廚師。王續稱，葵涌的茗苑宴會廳已經營6年，一直相安無事亦未曾有食客投訴，周老闆對炒飯內的鮑魚被換成螺片亦不知情，直至海關放蛇才知悉事件。

廚房佬真慘

他透露，公司的鮑魚炒飯本來使用新鮮鮑魚，但廚師因懶於走出魚缸取鮑魚，「貪就手」在廚房以螺片頂替，為免影響店舖招牌，一怒之下辭退所有廚師。
搵廚房佬食死貓，我撚唔信用螺片定用鮮鮑係廚房佬話事

好明顯係個老闆扮無辜

咁又過到骨

仆街老細

犧牲Ｄ廚房佬拯救成間公司，抵炒

誠實交待只5000

88蚊會俾新鮮鮑魚? 酒樓楊州炒飯都6,70蚊啦

聽日升副廚啦咁醒
鮑汁海螺片
罰果5000蚊

誤墮法網
明明就係有心呃人

鮑魚好貴咩，同埋係鮑魚粒呀

係全數辭退

買材料唔係採購部
個廚師負責炒菜同俾人炒

老細:依個波我射硬架啦

如果廚師用真鮑魚炒菜，結果都係炒

都預咗唔係鮑魚

咪就係

海關真係無野搵野嚟做

你老母都係

on9仔

佢咁撚樣既話全香港9成食肆都會比檢控
波蘿包冇波蘿 西多士又冇西

我朝朝都食鮑片火腿通

你螺肉賣88蚊?

出面d人屌連登低質有時真係無屌錯

嘩屌 原來個重點係個價錢度 我真係唔撚知邊個低質

咁嘅case

大家會想要足料螺肉, 定係成碟得兩三粒真鮑魚?

點解日日都見到臭蟲論

即係咁 你而家擺明係鮑魚作招徠
你波蘿包賣波蘿呀 西多士賣西呀

呢個留言

揚州炒飯夠冇揚州

條LINK入面既波蘿包真係賣波蘿架

google左咁耐終於搵到野入返黎講啦?
你咪真係走去告波蘿包 西多士囉
睇下個官理唔理柒你

仲要揾大公報
我係你就塞返入個窿

柒左咪認囉ON9仔
話埋比你聽波蘿包真係用波蘿作招徠呀 駁唔到就潛啦
定係諗緊點搬龍門呀
執法毫無準則咪比人笑囉傻西

條友為坳而坳 一般食開既菠蘿包有撚菠蘿咩 突登走去搵篇野出嚟

揚州炒飯都67十蚊啦
唔通啲叉燒係德國黑毛豬
唔係話88蚊好平
而係香港地88蚊已經只係普通價

求其GOOGLE姐 SOURCE多到你唔撚信
只係睇唔過有人話波蘿包唔係用波蘿作賣點姐

太耐無食呢d野

D小學雞

你唔投訴佢地唔會開呢d file

咩叫一般呀?你一般食開既飽魚炒飯有飽魚??? 我食開既就冇既
咁請問執法個標準係點????
我依家就話你知我食開既波蘿包就有波蘿, 咁其他食肆係咪犯法??

仆街老細又塞廚所佬食死貓

你唔好弱智啦

期待連登仔告鳩茶記菠蘿包無菠蘿

咁正常人平時食開嗰d「菠蘿包」應該叫咩名啊？

咩料 宜家d食肆推正牌呃人 海關拉就俾人屌多事
唔玩大佢係人情 玩大佢係道理呀

成件事根本係條腦細一直唔撚gur位廚師
螺片就不嬲用開既
不過今次唔好彩畀人捉到, 然後順勢屈打成招炒撚咗佢

要睇返間酒樓既intention
當時對食客既收費, 賣點, 標榜, 銷售手法
上面拎菠蘿包無菠蘿就黎一概而論真係得啖笑

香港人習慣比人搵笨到一個境界 係你渣正黎做係多餘

老闆演技一流

出事就瀨廚房佬

店長又幾醒以為咁講我地又信

最慘係呢個世界真係有人信..

上面講菠蘿包條小學雞真係。。。唔該你唔好影撚衰連登啦

真係柒撚到

要睇價錢黎估係唔係真鮑
唔通有酒樓賣一蚊雞
我又要假設隻雞係假雞咩

菠蘿包係樣似菠蘿唔係有菠蘿

支那人俾人搵左笨柒都呱呱嘈搞大佢 屌你老母宜家擺明係呃人俾人拉都有人屌海關
某程度上呢挺香港人仲垃圾過支那人

條例立左咁耐
仲quote波蘿包楊州炒飯果d人係咪on9架

菠蘿包條友做乜9姐，好撚低質

新鮮鮑魚好cheap嫁咋
街市普通人買都唔貴 十鬆都有隻
更何況人地批發

你一係個腦裝屎 一係你老母生到你豬咁閪蠢

都唔知係真心定假膠 香港就係太多呢種廢柴

佢仲真係走去提供例子話有d菠蘿包真係有菠蘿果下先好笑

有無法律撚出黎解埋落去
唔想聽到菠蘿包啲垃圾比喻
成隻小學雞咁柒夠未
為拗而拗

乜撚野菠蘿包無菠蘿呢D on9論點都可以拎出黎講 咁撚大個人都捉字蝨係咪on9
有無咁撚低質

用常識都得啦

應該老闆黎

其實英式法律行普通法
就係用普通人用常識理解
你由細到大嗌菠蘿包都係無菠蘿啦
根本為拗而拗

( Show Blocked User - 高等游民 )
好少block人 不過你呢個on9仔真係忍唔撚住

而家去食應該有真鮑魚

海關網頁有份執法指引俾公眾睇

菠蘿包楊州炒飯唔好再用黎做例子
睇下上到庭個官會唔會buy

普通人常識你個頭

為駁而駁真係好撚on9 巴打好波

菠蘿包條友好智障 柒過關家姐
好想睇佢匿入老母西個柒樣

屌你老母等單機啦

好簡單 係期望值問題 菠蘿包你唔會EXPECT有菠蘿 但鮑魚炒飯 你會EXPECT有鮑魚

西炒飯

咁多新移民，慢慢就會冇晒常識，屌返你普通話先係常識

炒完再請返就得啦

海關呢排做乜鳩，又放蛇捉外國artist無working visa又放蛇捉鮑魚炒飯 無野做？啲蝻蝗非法入境捉晒未？

between個老闆真你世界級

小心比人屌你屌海關，上面惡過狗

海關同入境兩樣野

一撚定係啦腦細

哦，突然間成本同利潤差咁遠你會唔知Na喎

捉外國artist 係HA放蛇係入境
鮑魚炒飯係海關

貼幅圖托咩

叫D咁既野食 廚房佬當然HEA鳩你
識食一定叫咸魚雞粒炒飯

早排係某間餐廳做PARTTIME廚房仔
做左2日都算OK
點知上星期日實在多人食野
搞到成個廚房忙到仆街
但都唔算咩大問題
直至有個侍應就入來
我見佢面色慌張,心諗佢係咪做錯野呢?
點知佢大叫一聲"咸魚雞粒炒飯一個!!!"
成班廚房師傅同一時間停晒手用一種震驚既眼神望住個侍應仔
我都呆晒,到低發生咩事呢
只見大廚係褲袋中拿一支煙出來,慢慢地放係口中,再點著佢
之後講左一句"準備......."
到低煮咸魚雞粒炒飯要準備d咩呢?
突然之間成班廚房佬一齊除褲
拿條鳩出來係到"卒"個龜頭!!!!
我心諗咩事?
點知大廚即係叫我一聲,你仲唔快d準備?知唔知個客等緊架?!
我只好跟住其他人一起咁樣做,但完全唔舍有咩意義
只係卒下卒下,卒到d鳩屎出來,個大廚即係拿我d鳩屎放係個鼻到閒一閒
講左聲"果然夠咸魚味....."
到個一下我終於明白了,原來一個靚的咸魚雞粒炒飯
係要靠駕屎去吊出個種咸魚味.......
集合了數十人鳩屎,果然令客人吃得津津有味

海關入境都唔識分？？做乜鳩

首先碟飯叫鮑魚福建炒飯
咁食客對鮑魚呢樣野有聯想係好正常

福建炒飯本身呢碟飯已經係一個菜式名
本來就唔洗對碟飯有咩想像空間
但如果講明係鮑魚福建炒飯 而冇鮑魚
咁我覺得就係間酒樓有心隱瞞

呢d野 通常係有市民舉報
然後海關先做野

開頭嘈完一輪菠蘿包西多士低質完
又要話海關捉HA

究竟要低質到點

報紙新聞都講到明入境處

海關

入境

個老闆真係無辜嘅話，去睇吓佢個鮑魚炒飯重係唔係賣88蚊或者重喺唔喺餐牌度囉。

老老豆豆，我就唔信佢唔知喇，用新鮮鮑炒飯會咁好死定價88？冰箱貨下欄罐頭貨都信你，話師父懶唔拎新鮮鮑，唔好吹大啲添？

師傅真係最撚無辜

個班比人抄既廚師可能收左錢
先唔爆佢大獲

唔通西多冇屎又違反條例咩
冇野做搵野做

留明等睇西多士有西嘅source

平過88蚊有鮑魚

好撚心柒左就摺埋啦，諗吓點解自己咁戇鳩下次唔再柒咪得囉，又要發哂矛成個傻仔咁

菠蘿包冇菠蘿？

柒少陣啦
唔係用你一般既標備 係用公眾一般既標準同合理期望
我搵到一塊有西既西多士係咪要告全香港既茶記啊

知唔知咩叫合理期望

你食西多，你期望佢有屎 ？

可能根本冇炒過人, 而螺肉又繼續用
搵個肉酸報長出黎耍個冧就算

一係menu 冇左呢樣
一係可以再告

香港啲飲食商家佬

屌你老母上面班菠蘿包撚真係弱撚智，可能魚柳包入面唔係魚佢哋都會覺得正常

波蘿包條友真係好柒，為拗而拗，以為自己獨具慧眼
好叻叻呀你

淨係識講菠蘿包班人

鮑魚菠蘿包有菠蘿有包冇鮑魚得唔得呀
而家係鮑魚福建炒飯冇鮑魚呀

你去華嫂食茄蛋菠蘿油冇茄冇蛋得唔得

下次廚房佬記得白紙黑字要老闆簽

美食車 既波蘿包的確係有波蘿

D九孔鮑好平GA 分分鐘平過螺肉

講真我覺得係廚房佬錯，你做老闆邊會理呢啲野

但係話攞新鮮鮑就真係吹撚大左

食物係廚房入，因為好少地方有採購部，就算有好少會負責埋食材
不過出 menu 出新菜轉煮法個d 老細或者總經理一定會在場
冇人落order 我就唔信d廚房佬會搵自己麻煩

天龍牌

到底條傻鳩分唔分到形容同描述
菠蘿包個菠蘿係指佢形狀似菠蘿

算鳩數啦
如果佢同你講佢個波蘿包入面真係有波蘿而最後冇咪拉得囉
你咪試下行入求其一間鋪問下佢地啲波蘿包有冇波蘿囉

一個post就走出一大堆小學雞又入境當海關又菠蘿包，究竟你班戇鳩幾時先肯走 連登真係好低質，寫撚明條例都要拗

條友小學雞到呢 依家人地擺明意圖詐騙
法例亦解釋哂標準和邊界
你仲懶醒玩菠蘿包無菠蘿 智商仲停留在古代猿人階段